習近平：保持港澳繁榮穩定實現祖國「完全統一」 確保「一國兩制」不變形

中共十九大今早在北京開幕。中共總書記習近平在報告中提到，堅持「一國兩制」和推進祖國統一，稱「保持香港、澳門長期繁榮穩定，實現祖國完全統一，是實現中華民族偉大復興的必然要求」，但是他沒有說明如何實現祖國「完全統一」。

習近平說，必須把維護中央對香港、澳門特別行政區全面管治權和保障特別行政區高度自治權有機結合起來，確保「一國兩制」方針不會變、不動搖，確保「一國兩制」實踐不變形、不走樣。

對台灣方面，習近平指，必須堅持「一個中國」原則，堅持「九二共識」，推動兩岸關係和平發展，深化兩岸經濟合作和文化往來，推動兩岸同胞共同反對一切分裂國家活動，共同為實現中華民族偉大復興而奮鬥。

與五年前胡錦濤在中共十八大以逾383字論述，港人治港、澳人治澳，要防範遏制外部勢力干預，促進港澳民眾愛港、愛國愛澳大團結等說法，全部消失。

佢試吓合併呀，港豬一撚定醒

一隻訓醒既豬同沉睡的獅子
邊個會贏

台灣立國

咁高估自己

無豬食 獅子點生存?

一國結合兩制？

你個自前海未就係咁囉

果d乜野自貿區 根本老點d on9仔去投資開荒

騰訊就去左，騰訊原來係on9仔